而家仲有無人買樓投資？比15%稅值得嗎？

而家買樓投資既人，係有人頭定15%稅都照比呢？
想了解下。

照咁計，再扣埋利息開支，3年都要7%，即係得返20%。

20／3＝6.67%年回報。

好似買債或者HSBC收息仲實際。

1）槓桿原理
2）收租

層樓唔識放租？

你假設要比利息 即係做mortgage
即係有槓桿

你買500萬樓只需比220萬首期
買500萬hsbc就真金白銀500萬
孖展的話個息貴過mortgage

如果一件投資產品可以槓桿，3年升42% ，你都覺唔夠勁既， 無野好講。 唔好拎垃圾港股比港樓啦。

其實投資唔一定要買樓既

成班智障幻想炒股可以一年賺幾倍

咁又係，有槓桿。
我係想了解下而家D人買幾間投資，係咪照比15%稅姐。
如果比15%稅，用公司名買係咪仲著數？

賣出去方便下手已經有樓既人慳返15%稅囉
但我想知買公司名既樓點樣借錢做按揭

人頭

要俾15% 真係唔會諗, 自制首置好過

一家四口咁計，正常都唔洗俾稅啦。

親人轉名再首置買啦

好大機會要先full pay
再翻按現契套錢

咁小稅怕咩。轉手已賺

即係可以賣貴15%，咁用公司名買咪仲著數？
一年都係要比1萬做Audit姐。

早前有團體指，市場上大量物業買賣以公司轉讓形式進行，令近年政府推出的種種印花稅形同虛設。有關批評，其實是半真半假。究竟公司轉讓是否真的可慳稅，進而令辣招失效？

以公司轉讓方式買賣物業，從而節省印花稅費，在2010年辣招推出之前已存在。即使與舊的從價印花稅比較，以公司轉讓方式買賣物業，印花稅支出也便宜一大截。在三重新辣稅的時代，節省更多。對物業代理、事務律師來說，也應該是常識。不過，所謂「慳稅」其實有一定前提，由於實行上有一定難度，因此眾所周知的慳稅招式也難以普及。

首先，慳稅是指在公司轉讓時，印花稅支出比物業轉讓為低。例如A公司持有一個1000萬元單位，股東為陳先生。陳先生將A公司賣予何先生，印花稅應為股值0.2%，如果公司唯一資產就是有關單位，印花稅是2萬元。此外，由於單位的業主一直是A公司，技術上不是賣樓（而是賣公司），即使A公司持有物業不足3年，都不需支付額外印花稅。

相反，如果是一般物業買賣，買家是未持有物業的香港永久居民，樓價1000萬元物業，從價印花稅為37.5萬元。如買家是已持有物業的永久居民，從價印花稅為150萬元。如買家不是香港永久居民，1000萬元單位的從價印花稅及買家印花稅共300萬元。如果賣方持有物業不足3年，交易更需支付額外印花稅，稅率為賣價10-20%，視乎持有時間而定。

公司名義買樓 稅費支出反較高

看來用公司轉讓方式的確可大幅慳稅，但要用公司轉讓方式賣樓，你先要有一家持有物業的公司。如果先成立公司再購買物業，一開始卻要支付從價印花稅及買家印花稅，共樓價30%。簡單來說，用公司「買樓」其實無法慳稅，舉例，永久居民黃小姐本身有十個物業，她再買樓的話，要支付新物業樓價15%從價印花稅，但不需支付15%買家印花稅。但她先成立一家公司，再用公司買樓的話，就要支付兩種印花稅共樓價30%。因此，公司轉讓的機制，並沒有完全令辣招失效。當然，買了樓，日後「賣公司」的確可以慳稅。但此一避稅招式有一個較高的實行門檻—按揭。

假設何先生看中了陳先生名下A公司持有的單位。他購買A公司的交易，本身是無從申請按揭的。一般交易模式，是何先生以現金購入A公司。在A公司完成更換股東的手續後，再申請按揭，並以新股東為按揭擔保人。換言之，以公司轉讓方式買賣物業，非有大量現金不可。

由於所謂慳稅其實有一定代價（用公司名義入市比用個人名義入市的稅務支出高）、而操作門檻也高（轉讓公司，買方要有足夠現金，完成交易方可處理按揭）。雖然有關方法眾所周知，但多數物業成交，卻仍然是一般買賣方式進行。

廿年樓齡下既都ok既
以上既仲有無得貴15%就難講
同埋律師費會貴啲
要查清間公司個底有無負債

同埋無得預先搞按揭
要full paid之後再自行行資產借貸

公司買樓 係比AVD 再加BSD 供30%稅